import '../../model/lang/initial_resource.dart';
import '../../model/quiz_item/quiz_item.dart';
import '../../untils/enums.dart';

List<QuizItem> get category0_3_4 {
  final quizItems = [
    QuizItem(
      word: 'ソーシャルエンジニアリング',
      question: '情報セキュリティにおけるソーシャルエンジニアリングの例として，適切なものはどれか。',
      ans: '情報セキュリティにおけるソーシャルエンジニアリングの例として，適切なものはどれか。',
      choices: [
        "情報セキュリティにおけるソーシャルエンジニアリングの例として，適切なものはどれか。",
        "送信元IPアドレスを偽装したパケットを送り，アクセス制限をすり抜ける。",
        "ネットワーク上のパケットを盗聴し，パスワードなどを不正に入手する。",
        "利用者が実行すると，不正な動作をするソフトウェアをダウンロードする。"
      ],
      comment:
          "ソーシャルエンジニアリングは、技術的な方法ではなく、人の心理的な弱みやミスに付け込んでパスワードなどの秘密情報を不正に取得する行為の総称で、なりすまし、ショルダーハッキング、トラッシング、のぞき見などの行動が挙げられる。",
      source: '平成28年春期 問86',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: 'ボット',
      question: 'ボットの説明はどれか。',
      ans: '多数のPCに感染して，ネットワークを通じた指示に従ってPCを不正に操作することで一斉攻撃などの動作を行うプログラムのこと',
      choices: [
        "Webサイトの閲覧や画像のクリックだけで料金を請求する詐欺のこと",
        "攻撃者がPCへの侵入後に利用するために，ログの消去やバックドアなどの攻撃ツールをパッケージ化して隠しておく仕組みのこと",
        "多数のPCに感染して，ネットワークを通じた指示に従ってPCを不正に操作することで一斉攻撃などの動作を行うプログラムのこと",
        "利用者の意図に反してインストールされ，利用者の個人情報やアクセス履歴などの情報を収集するプログラムのこと"
      ],
      comment:
          "ボットは、インターネット上で決められたタスクを繰り返し実行するコンピュータプログラムを指し、感染させたコンピュータをネットワークを通じて外部からの遠隔操作で操れる状態にしてしまうなどの不正目的で作成されたものも存在する。",
      source: '平成21年秋期 問73',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: 'クロスサイトスクリプティング(XSS)',
      question: 'クロスサイトスクリプティングに関する記述として，適切なものはどれか。',
      ans: 'Webサイトの運営者が意図しないスクリプトを含むデータであっても，利用者のブラウザに送ってしまう脆弱性を利用する。',
      choices: [
        "Webサイトの運営者が意図しないスクリプトを含むデータであっても，利用者のブラウザに送ってしまう脆弱性を利用する。",
        "Webページの入力項目にOSの操作コマンドを埋め込んでWebサーバに送信し，サーバを不正に操作する。",
        "複数のWebサイトに対して，ログインIDとパスワードを同じものに設定するという利用者の習性を悪用する。",
        "利用者に有用なソフトウェアと見せかけて，悪意のあるソフトウェアをインストールさせ，利用者のコンピュータに侵入する。"
      ],
      comment:
          "クロスサイトスクリプティング(XSS)は、動的にWebページを生成するアプリケーションのセキュリティ上の不備を意図的に利用して、悪意のあるスクリプトを混入させることで、攻撃者が仕込んだ操作を実行させたり、別のサイトを横断してユーザーのクッキーや個人情報を盗んだりする攻撃手法。",
      source: '平成27年春期 問84',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: 'DoS攻撃',
      question: 'DoS攻撃によってサーバが受ける直接的な被害はどれか。',
      ans: 'DoS攻撃',
      choices: [
        "暗号化してあるデータが解読される。",
        "管理者用パスワードが変更される。",
        "コンピュータウイルスに感染する。",
        "サービスの提供が阻害される。"
      ],
      comment:
          "DoS(Denial of Service)攻撃は、通常ではありえない数のリクエストを攻撃対象サーバに送信することで、サーバやそれが属するネットワークを過負荷状態にし、システムダウンや応答停止などの障害を引き起こさせる攻撃。",
      source: '平成26年春期 問53',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: 'フィッシング',
      question: 'フィッシングの説明として，適切なものはどれか。',
      ans: '金融機関などからの電子メールを装い，偽サイトに誘導して暗証番号やクレジットカード番号などを不正に取得すること',
      choices: [
        "ウイルスに感染しているPCへ攻撃者がネットワークを利用して指令を送り，不正なプログラムを実行させること",
        "金融機関などからの電子メールを装い，偽サイトに誘導して暗証番号やクレジットカード番号などを不正に取得すること",
        "パスワードに使われそうな文字列を網羅した辞書のデータを使用してパスワードを割り出すこと",
        "複数のコンピュータから攻撃対象のサーバへ大量のパケットを送信し，サーバの機能を停止させること"
      ],
      comment:
          "フィッシングは、銀行やクレジットカード会社、ショッピングサイトなどの有名企業を装ったメールを送付し、個人情報を不正に搾取する行為で、攻撃者は、巧妙な方法で利用者に正当なメールであると認識させ、メール本文内のハイパーリンクをクリックさせることで、本物そっくりな偽のWebサイトに誘導。",
      source: '平成28年春期 問63',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: 'リスクマネジメント',
      question: '情報セキュリティにおけるリスクマネジメントに関する記述のうち，最も適切なものはどれか。',
      ans: '組織の全員が役割を分担して，組織全体で取り組む。',
      choices: [
        "最終責任者は，現場の情報セキュリティ管理担当者の中から選ぶ。",
        "組織の業務から切り離した単独の活動として行う。",
        "組織の全員が役割を分担して，組織全体で取り組む。",
        "一つのマネジメントシステムの下で各部署に個別の基本方針を定め，各部署が独立して実施する。"
      ],
      comment:
          "リスクマネジメントは、組織体の活動に伴い発生するあらゆるリスクを、統合的、包括的、戦略的に把握、評価、最適化し、価値の最大化を図る手法のことで、リスクアセスメントとリスク対応がある。",
      source: '平成25年春期 問71',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: '情報セキュリティポリシー',
      question: '組織で策定する情報セキュリティポリシーに関する記述のうち，最も適切なものはどれか。',
      ans: '組織内の複数の部門で異なる情報セキュリティ対策を実施する場合でも，情報セキュリティ基本方針は組織全体で統一させるべきである。',
      choices: [
        "情報セキュリティ基本方針だけでなく，情報セキュリティに関する規則や手順の策定も経営者が行うべきである。",
        "情報セキュリティ基本方針だけでなく，情報セキュリティに関する規則や手順も社外に公開することが求められている。",
        "情報セキュリティに関する規則や手順は組織の状況にあったものにすべきであるが，最上位の情報セキュリティ基本方針は業界標準の雛(ひな)形をそのまま採用することが求められている。",
        "組織内の複数の部門で異なる情報セキュリティ対策を実施する場合でも，情報セキュリティ基本方針は組織全体で統一させるべきである。"
      ],
      comment:
          "情報セキュリティポリシーは、企業や組織として一貫したセキュリティ対策を行うために、技術的対策だけでなく、利用・運用面、管理面、組織体制をも含めた、企業や組織のセキュリティ方針と対策の基準を示したもの。",
      source: '平成26年秋期 問61',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: '機密性',
      question: '情報セキュリティの機密性を直接的に高めることになるものはどれか。',
      ans: '機密情報のファイルを暗号化し，漏えいしても解読されないようにする。',
      choices: [
        "一日の業務の終了時に機密情報のファイルの操作ログを取得し，漏えいの痕跡がないことを確認する。",
        "機密情報のファイルにアクセスするときに，前回のアクセス日付が適正かどうかを確認する。",
        "機密情報のファイルはバックアップを取得し，情報が破壊や改ざんされてもバックアップから復旧できるようにする。",
        "機密情報のファイルを暗号化し，漏えいしても解読されないようにする。"
      ],
      comment:
          "機密性は、情報セキュリティマネジメントの概念の一要素で、許可された正規のユーザだけが情報にアクセスできる特性を示し、アクセス権をもたない者からのアクセスを遮断し、情報改ざん、不正情報の混入や漏えいを防止することで高まる。",
      source: '平成25年秋期 問75',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: '完全性',
      question: '情報セキュリティにおける"完全性"が損なわれる行為はどれか。',
      ans: 'Webページの改ざん',
      choices: ["DoS攻撃", "Webページの改ざん", "サーバの各ポートへの順次アクセス", "ネットワークを流れるデータの盗聴"],
      comment:
          "完全性は、情報セキュリティマネジメントの概念の一要素で、情報が完全で、改ざん・破壊されていない特性を示し、データや情報の正確性、正当性、網羅性、一貫性を維持することが重要。",
      source: '平成22年秋期 問53',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: '可用性',
      question: '情報セキュリティにおいて，可用性が損なわれる事象はどれか。',
      ans: '取引先との電子決済システムがDoS攻撃を受け，処理ができなくなった。',
      choices: [
        "機密情報のコピーが格納されたUSBメモリが盗難にあった。",
        "顧客情報管理システムの顧客情報が誤った内容のまま運用されていた。",
        "社内のサーバに不正侵入されて，社外秘の情報が漏えいした。",
        "取引先との電子決済システムがDoS攻撃を受け，処理ができなくなった。"
      ],
      comment:
          "可用性は、情報セキュリティマネジメントの概念の一要素で、障害が発生しても安定したサービスを提供でき、ユーザーが必要な時にシステムを利用可能である特性を示す。",
      source: '平成28年春期 問83',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: 'DMZ(非武装地帯)',
      question: '企業のネットワークにおけるDMZの設置目的として，最も適切なものはどれか。',
      ans: 'Webサーバやメールサーバなど，社外に公開したいサーバを，社内のネットワークから隔離する。',
      choices: [
        "Webサーバやメールサーバなど，社外に公開したいサーバを，社内のネットワークから隔離する。",
        "グローバルIPアドレスをプライベートIPアドレスに変換する。",
        "通信経路上にあるウイルスを除去する。",
        "通信経路を暗号化して，仮想的に専用回線で接続されている状態を作り出す。"
      ],
      comment:
          "DMZ(非武装地帯)とは、社内ネットワークと社外ネットワークの中間的な場所に位置し、外部からアクセスされることを前提としたWebサーバやメールサーバなどの公開サーバを設置するネットワークセグメント",
      source: '平成23年特別 問55',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: 'SSL（Secure Sockets Layer）',
      question: 'SSLに関する記述のうち，適切なものはどれか。',
      ans: '通信の暗号化を行うことによって，通信経路上での通信内容の漏えいを防ぐ。',
      choices: [
        "Webサイトを運営している事業者がプライバシーマークを取得していることを保証する。",
        "サーバのなりすましを防ぐために，公的認証機関が通信を中継する。",
        "通信の暗号化を行うことによって，通信経路上での通信内容の漏えいを防ぐ。",
        "通信の途中でデータが改ざんされたとき，元のデータに復元する。"
      ],
      comment:
          "SSL(Secure Sockets Layer)は、通信の暗号化，デジタル証明書を利用した改ざん検出，ノード認証を含む統合セキュアプロトコルで、OSI基本参照モデルのトランスポート層で動作するので, 新規にソフトウェアをインストールすることなく上位のアプリケーション層プログラムからも意識せずに利用することが可能。",
      source: '平成23年秋期 問71',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: 'VPN（Virtual Private Network）',
      question:
          '社外からインターネット経由でPCを職場のネットワークに接続するときなどに利用するVPN(Virtual Private Network) に関する記述のうち，最も適切なものはどれか。',
      ans: '認証と通信データの暗号化によって，セキュリティの高い通信を行う。',
      choices: [
        "インターネットとの接続回線を複数用意し，可用性を向上させる。",
        "送信タイミングを制御することによって，最大の遅延時間を保証する。",
        "通信データを圧縮することによって，最小の通信帯域を保証する。",
        "認証と通信データの暗号化によって，セキュリティの高い通信を行う。"
      ],
      source: '平成23年秋期 問70',
      comment:
          "VPN(Virtual Private Network)は、多数の加入者が共用する公衆回線で接続された拠点間の通信において、認証及び暗号化と復号によって仮想的な専用回線を構築し、セキュリティを確保する技術。",
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: 'ディジタル署名',
      question: '受け取ったデータが改ざんされていることを検知するのに使われる技術はどれか。',
      ans: 'ディジタル署名',
      choices: ["圧縮", "デジタル署名", "パスワード認証", "フィルタリング"],
      comment:
          "デジタル署名は、公開鍵暗号技術を応用してデジタル文書の正当性を保証する技術で、この技術を利用すると「発信元が正当であるか」と「改ざんの有無」の2点が確認される。",
      source: '平成27年春期 問78',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: 'シングルサインオン',
      question: 'シングルサインオンの説明として，適切なものはどれか。',
      ans: '最初に認証に成功すると，その後は許可された複数のサービスに対して，利用者が都度認証の手続をしなくとも利用できるようにする仕組み',
      choices: [
        "あるPCからサーバにログインしている間は，他のPCから同じユーザーIDでログインできないようにする仕組み",
        "最初に認証に成功すると，その後は許可された複数のサービスに対して，利用者が都度認証の手続をしなくとも利用できるようにする仕組み",
        "利用者が認証局(CA)から発行された電子証明書を一度PCに登録しておけば，PCへのログインの際に電子証明書によって本人認証をする仕組み",
        "利用者が認証の際に使用するパスワードに，一度しか使えない使い捨てのパスワードを使うことで，不正アクセスを防止する仕組み"
      ],
      comment:
          "シングルサインオン(SSO)は、ユーザー認証を一度受けるだけで許可された複数のサーバやアプリケーションへのアクセスについても認証する仕組みで、利用するアプリケーションごとに設定されているID・パスワードなどを覚えたり、その都度入力を行う手間がなくなるため、エンドユーザーの利便性の向上が期待できる。",
      source: '平成28年春期 問93',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: '生体認証(バイオメトリクス認証)',
      question: '生体認証の仕組みとして，静脈パターンを利用するものはどれか。',
      ans: '生体認証',
      choices: ["顔認証", "虹(こう)彩認証", "声紋認証", "掌(てのひら)認証"],
      comment:
          "生体認証(バイオメトリクス認証)は、人間の身体的な特徴や行動の特性など個人に固有の情報を用いて本人の認証を行う方式で、身体的特徴を鍵として用いる方式では、指紋や顔・虹彩または声紋・DNAなど長期間にわたり変化しない部分の特徴が使用される。",
      source: '平成23年特別 問68',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
  ];

  return List.generate(quizItems.length, (index) {
    return quizItems[index].copyWith(
        quizId: index + I18n().category0_3Index + 401, isPremium: false);
  });
}
